\documentclass[thesis]{apa6fhj}
\frenchspacing\sloppy

% einige typische nuetzliche Packages:
\usepackage{ngerman}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{color}
\usepackage[dvipsnames]{xcolor}
\usepackage{graphics}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{cancel}
\usepackage{tikz}
\usepackage{listings}
\usepackage[hidelinks]{hyperref}
\usepackage[textsize=tiny, textwidth=2.4cm]{todonotes}
\usepackage{float}
\usepackage{acronym}

% Spracheinstellungen und Farbeinstellungen fuer das FHJ-DAT-Logo
\selectlanguage{ngerman} % \selectlanguage{ngerman} ODER \selectlanguage{english}
\colorlogofalse       % \colorlogofalse ODER \colorlogotrue
\titlecolorlogotrue  % \titlecolorlogotrue ODER \titlecolorlogofalse

\title{Team Turmbau - Technische Dokumentation}
\author{Joachim Komar, Janik Regula, Lukas Reitbauer, Marco Reiter, Alexander Schadler}
\affiliation{FH JOANNEUM -- University of Applied Sciences,\\
Data and Information Science Jahrgang 2020,\\ Eckertstra{\ss}e 30i, 8020 Graz, Austria}

\begin{document}

\frontmatter

\maketitle
\tableofcontents

%\chapter*{Abk"urzungsliste}

%\begin{acronym}
%    \acro{PWM}[PWM]{Pulsweitenmodulation}
%\end{acronym}

%Abk"urzungen\todo{Diese individuell gestaltbare Liste sollte alle in der Arbeit verwendeten Abk"urzungen erkl"aren}

\mainmatter

\chapter{Einleitung}
\input{sections/aufgabenstellung}
\input{sections/organisatorisches}
\chapter{Hardware}
\input{sections/kranaufbau}
\input{sections/arduino}
\chapter{Software}\label{chap:software}

Der Großteil dieses Projektes ist in einem großen Python-Programm umgesetzt, welches sowohl die Steuerung, Bildverarbeitung, grafische Benutzeroberfl"ache und alle Machine-Learning-Algorithmen beinhaltet.
Die Kommunikation zwischen Hard- und Software wird über eine einzelne Schnittstelle abgewickelt. In der Abbildung~\ref{fig:architecture} ist die gesamte Architektur, samt den Peripherieger"aten in Detail zu sehen.

\begin{figure}[h]
    \centering
    \captionsetup{justification=centering}
    \includegraphics[width=0.6\textwidth]{images/software_architecture.drawio.png}
    \caption{\label{fig:architecture} Big Picture der Komponenten und Peripherie-Ger"ate.}
\end{figure}

Alle weiteren Komponenten der Software werden weiters im Detail erl"autert.
\input{sections/steuerung}
\input{sections/gui}
\chapter{Turmbau - Objekterkennung}\label{chap:turmbau_objekt} 

\section{Grundlagen} 

Bevor der Turmbauprozess gestartet werden kann, m"ussen die Objekte zuvor erkannt und deren Abmessungen ermittelt werden. Jedes Objekt wird durch folgende Daten charakterisiert: H"ohe, Breite, Länge, Mittelpunkt des Objektes (XY-Koordinaten) sowie die Klasse des Objektes. Über diese Informationen kann auch die Fl"ache berechnet  und so die Gr"oße des Objektes ermittelt werden. Die Objekte werden durch eine Kamera von der Vogelperspektive aufgenommen. Diese 2D-Perspektive führt dazu, dass die Höhe des Objektes nicht direkt aus dem Kamerabild ermittelt werden kann. Zunächst war für das Ermitteln der Höhe ein separater Lasersensor im Einsatz, der im Laufe des Projektes allerdings defekt wurde und durch einen Taster ersetzt wurde, der die Objekte durch mechanische Abtastung ausmisst.

\begin{figure}[h]
    \centering
    \captionsetup{justification=centering}
    \includegraphics[width=0.5\textwidth]{images/ml_overview.PNG}
    \caption{\label{fig:Objekterkennung Techniken "Uberblick}Objekterkennung Techniken "Uberblick.}
\end{figure}

In der Abbildung \ref{fig:Objekterkennung Techniken "Uberblick} sind die Teilbereiche der Objekterkennung aufgelistet. Zunächst wird zwischen Klassifizierung und Lokalisierung unterschieden. Bei ersterem wird eruiert um welche Objektklasse es sich handelt, bei letzterem wird versucht zu ermitteln, wo ein oder mehrere Objekte auf dem Bild zu finden sind, sprich zu lokalisieren. Dabei spielt die Klasse des Objektes keine Rolle. Bei der Objektdetektierung werden beide Schritte ausgeführt. Typischerweise wird das Objekt über eine Bounding Box im Bild markiert, die sowohl die Position als auch die Klasse des Objektes angibt. Bei der Objektsegmentierung wird hingeben keine Bounding Box erstellt, sondern eine Maske erstellt, in der jeder Pixel Teil einer Klasse ist - auch der Hintergrund wird als eigene Klasse angesehen.\\

In diesem Projekt wurde mit Yolov5 eine Objektdetektierung und mit Unet eine Objektsegmentierung umgesetzt. Dabei ist zu erw"ahnen, dass bei Unet eine Multiclass Segmentation umgesetzt wurde und keine Instance Multiclass Segmentation. Sollten mehrere Objekte einer Klasse vorhanden sein, werden diese als ein gemeinsames Objekt angesehen, es ist also nicht möglich diese z.B. über eine ID zu unterscheiden.

\section{Verworfene Ans"atze} 
In der ersten Phase des Projektes wurden verschiedene Ans"atze ausprobiert bevor der Ansatz mit Yolov5 intensiver verfolgt wurde. Die Tendenz, die neuste Version von Yolo (also Version 5) zu verwenden, war von Anfang an schon da, jedoch wurde entschieden zusätzlich eine Recherche durchzuf"uhren, um so auch andere Methoden zu entdecken und zu evaluieren. 

\subsection{Faster R-CNN}

Faster R-CNN ist ein Objekterkennungsmodell, dass das Fast R-CNN verbessert, indem es ein Region Proposal Network (RPN) mit dem CNN-Modell kombiniert. Das RPN teilt sich die convolutional Features des Vollbildes mit dem Erkennungsnetzwerk und erm"oglicht nahezu kostenfreie Regionsvorschl"age. Es ist ein full convolutional Netzwerk, das gleichzeitig Objektgrenzen und Objekthaftigkeitswerte an jeder Position vorhersagt. Das RPN wird Ende-zu-Ende trainiert, um qualitativ hochwertige Regionsvorschl"age zu generieren, die von Fast R-CNN zur Erkennung verwendet werden. RPN und Fast R-CNN werden zu einem einzigen Netzwerk verschmolzen, indem sie ihre convolutional Features gemeinsam nutzen: Die RPN-Komponente sagt dem vereinten Netzwerk, wo es suchen soll.

\begin{figure}[h]
    \centering
    \captionsetup{justification=centering}
    \includegraphics[width=0.75\textwidth]{images/faster_r-cnn.png}
    \caption{\label{fig:Faster R-CNN Aufbau}Faster R-CNN Aufbau}
\end{figure}

Insgesamt besteht das Faster R-CNN aus zwei Modulen. Das erste Modul ist ein tiefes, voll gefaltetes Netzwerk, das Regionen vorschl"agt, und das zweite Modul ist der Fast R-CNN-Detektor, der die vorgeschlagenen Regionen verwendet (siehe Abbildung \ref{fig:Faster R-CNN Aufbau}).

Dieser Ansatz wurde nach Lektüre von weiteren Artikeln verworfen. In diesen wurde herausgefunden, dass Yolov5 wesentlich bessere und auch schneller Ergebnisse liefert als Faster R-CNN. Weiteres schienen gefundene Beispiele von Yolov5 einfacher auf das Projekt anwendbar. Deswegen wurde dieser Ansatz wieder verworfen und sich auf Yolov5 konzentriert.

\subsection{Poly-Yolo}

Ein weiterer verworfener Ansatz war Poly-Yolo von dem gleichnamigen Git Repository (https://gitlab.com/irafm-ai/poly-yolo). Es basiert dabei auf ein Yolov3. Der Vorteil bei diesem Ansatz w"are, dass anstatt einer quadratischen Bounding Box ein Polygon verwendet wird. Dadurch h"atten die Objekte pr"aziser auf einer Aufnahme detektiert werden k"onnen, speziell Objekte mit einer nicht quadratischen Grundfl"ache. Damit w"are auch der Mittelpunkt des Objektes leichter zu ermitteln, um so einen besseren Angreifpunkt f"ur den magnetischen Portalkran zu bekommen. 
Nachdem das Git Repository geklont wurde, um einen Proof of Concept zu erstellen, traten bereits erste Probleme damit auf. Offenbar gab es Versionskonflikte mit aktuellen Python Libraries. Nachdem diese Probleme nach mehreren Stunden Recherche nicht aufgelöst werden konnten, wurde dieser Ansatz verworfen und sich auf Yolov5 fokussiert.


\input{sections/yolo5}
\input{sections/unet}
\chapter{Turmbau - Aufbau/Optimierung}\label{chap:turmbau_aufbau} 
\input{sections/ta_uebersicht}
\input{sections/ta_simenv}
\input{sections/ta_deepql}
\input{sections/ta_ranking}
\input{sections/ta_rotation}
%\backmatter

%\bibliographystyle{alpha}
%\bibliography{literature}

\end{document}
